點解咁多公司OFFICE都係豬肉枱

痴撚線..畀都畀人睇到死

你識條春咩

畀都畀人睇到死

我覺得咁既格局真係好撚西..
同事間好似亙相監視

講緊全OFFICE都係開放式
M GRADE都無房

多數係marketing agency? 掉野比design, 度蹺

你UP乜

慳錢

唉~ 等你無得靜雞雞玩電話唔做野嘛
依家好多公司都轉哂呢種格局, 好討厭

我都係 真係痴撚線 好撚唔安樂

好慘
岩岩轉新工,伏到仆街

elon musk
之前訪問佢 佢話佢都係係開放式工作台做嘢
啲人搵佢好方便

邊個發明
想屌佢老母

實際效率會低左

開放式office 加豬肉枱搵人梗係方便啦企起身360度望就知邊個係唔係位

奴隸

外國興呀嘛

好想QUIT
禁下電話畀人MON住哂

主要係慳位者

你真單純

豬肉台 但一定要靠牆 無人望到 如果四方都望住曬d真係

豬肉枱加laptop再加free seat

Free seat 通常都係假 邊個會夠膽坐大粒野平時坐開個位

香港地返工, 唔洗諗私隱+空間
逼住坐車返工, 逼住係office細台做野, 去好逼既地方食Lunch, 最後又逼車收工回家, 最後住係一間好逼既屋

照whatsapp打機囉
驚乜

豬唔豬肉枱都係俾人睇到實架啦...

咪玩啦

連CEO 都冇房 全部房做哂會議室
冇哂玩電話時間

利申 坐走廊位

唔一定，有時d大粒鐘意坐自閉位，唔想人煩佢

我會照玩手機用電腦上網 理西佢咩

覆客要㩒電話
所以照㩒

我唔理佢地架啵, 要打機就打機

partition係最好既設計

我公司仲係一個人一個位，三面都係partition靜到仆街
我d小薯位就無，所以一坐埋一齊嘈到仆街
之前in過一間又係開放式office咁
班staff又係勁嘈好似放小息咁

唔係audit 先最興咁既咩

咩叫豬肉枱
有個隔隔住要企起身先睇到又算唔算

照玩，有乜問題
以前返學上堂都係咁嫁啦，咪又係㩒電話打機睇書
係人都要休息嫁啦，做好晒啲嘢你吹咩？

以前試過個VP坐對面,電話全日都唔敢玩,壓力又大

返左不下五六份工，都未見過

豬肉枱真係好on9
遇著煩膠同事慘撚過閪

Big4?

試過前後左右既manager同一時間講電話嘈撚到仆街

老細都冇房 得個permanent位
講緊搵廿萬一個月
公司policy話房會霸晒d窗口景
對冇房員工唔公平
所以demolish晒d房

Free seat即係no seat

我公司係 但都係照玩電話
又可以同啲相熟同事坐 由朝吹水吹到收工

又唔關豬肉枱事 睇公司文化姐

咩理由黎

豬肉枱幾好

我前公司都係咁
仲要玩埋clear table policy
台面日日走前清
理論上日日可以自己揀位坐

做hr咪唔使坐豬肉枱

如果我做人上司/腦細, 我真係唔撚care你係位玩電話打機定咩, 總之你既準時交到貨冇甩漏就得

奈何香港地d腦細唔係咁諗, 覺得你每秒鐘都要做緊野先係正常

ON SALARY 工要計死你WORKING HOURS 根本白痴啦, 可惜唔止草根工, 連香港D PROGRAMMER, 專業工都係咁, 驚死洗你唔洗咁

而家間Office都係開放式 不過所有人咪又係照玩手機上網睇股票傾計瞓覺根本個問題係公司文化而唔係格局

真心全部partition感覺好局促 又唔係要睇咸片打飛機 開揚啲人都舒服啲

夠依d慘？

呢d資助學校校務處成日見

我舊兩間公司咪類似依d囉
冇板隔住架，好撚冇自由

去過一間公司 interview 係呢 d 格局
即刻冇心機 in
坐邊個位都望到對面同事 d 樣，坐主席位果個又俾後面行過既人望到晒
仲慘過豬肉枱

D同事唔識中文, 照上連登

細公司最中意咁

做過幾日大公司都係咁

以前做銀行係咁樣坐

昅女好方便，我成日借d意揸下隔離個女同事，又可以用眼神強姦咁多位同事

好撚痛苦
好撚大壓力

電視城都有咁既情況？

公司地方大一個人霸晒張豬肉枱

我個小薯位都無曬人坐我都一個人霸曬成張枱幾好
本身好細，自修室咁樣

行左好耐啦喎
應該話香港仲有乜公司係會有間隔同自己房？
要保密果d員工多數有自己房仔但主要都係open office啦

腦細都算 最主要係d濕鳩同事
見你一禁電話就串你好得閒
喂屌你做得慢關我撚事

咩叫豬肉枱?

同事又唔見咁講
咁講直接屌佢老母啦

M grade 無房唔出奇，一間公司有一半都係M grade

以前成日聽到啲人咁講
但依家好多office都無乜限制

有嘢隔就有自由？
公司好大就可能係嘅，細少少根本企起身就睇哂全場

見客post通常有partition

佢自己係老細，緊係輕鬆

大佬起碼坐係到睇唔到
好過做做下野轉一轉個頭已經知你做緊咩
你眼望我眼咁

香港地訓又係劏房
做野你唔想劏房都幾難

我公司係 豬肉枱
方便同同事交流
電腦上網玩電話無人會理你
當然你唔會太過份

咩行業唔講
唔止BIG4,好多BANK BACK OFFICE都係咁

其實幾好
之前日日都返去霸海景位坐
但冇海景果啲office就唔好學人搞咁多野啦

即係邊款

其實都係睇間公司係點，好公司open office同西公司有partition，我寧願揀好公司

豬肉枱（無分隔）

Partition (有分隔)

老闆鍾意豬肉枱，方便監控員工掛

＃88

M Grade無房？
我公司係無人有房連香港區最大粒都係就咁坐係到

我OFFICE圖2咁,好撚慘

呢d叫豬肉枱定parition?

前後加部cctv係屋企都睇到你有無偷懶

+1
係公司靜到訓著

金融精英

open office本來唔係咁㗎

勁公司 open area = 創意無限
廢公司 open area = 坐監
講到尾office 點設計同公司表現點0關係
係有野做既每個人係屋企開個platform一樣交到貨
唔知邊啲低能老細見人地好就抄
又唔諗下自己做邊類型生意
間間都係創意無限科技公司咩

下 嘈撚到仆街WOR

你試下左右同事都傾電話

呢個真
當自己係GOOGLE,MS咩屌

睇下係咪做media design

圖1
請準時返工

有 又係豬肉

你個d partition都唔夠高

政府d人企高都睇唔到 先正

又係既，玩微信賣倫敦金，remote做都得啦

有咩慘得過豬肉枱？
就係無固定位既豬肉枱
先到先得

以鼓勵溝通，無階級之名
行cut cost之實
如果你張枱近窗有海景
唔通你夠薑坐block住你老細海景個位咩

有無相
呢D真心正

M grade同打雜有咩分別
最低grade嗰個已經係M

豬肉枱用少好多位

CHING係保險狗?

互相監視

坐豬肉枱照上連登打機
點睇

成個行業都係咁
大老闆都係咁坐
慢慢就慣

係呀 咁就秒做

好多公司都title inflation
勁多xx director
最大粒嗰個先有得坐房 但係間房金魚缸咁

用少d地方 平d租

我公司條Team係一條直線咁坐
我3個下屬分別坐我前面後面同後後面
我就成日碌張凳去佢地個位聊佢地吹水 後面個同事就成日睇電話睇片 前面就上淘寶 最後就上連登
我就完全唔介意佢地做乜 只要佢地做好自己d野
唔好有野煩到我就得
結果都訓練到佢地做野係做120%
個客未要求就已經做好
管人唔一定要佢地8小時齋坐係到對住公司野
比自由佢地等佢地自律其實大家都可以好開心

我知你做咩行業
以我所知IBANK BACK OFFICE都唔會個個都M GRADE

公司啲老細房/ meeting room 係正全層中間
窗口位做晒open discussion area

散仔坐豬肉枱，officer 位有板隔著

係，開放式設計都可以好靜好自閉做野
有partition 都可以好熱鬧，我做屋宇署時個個TO 都比高牆圍住，一入去好似迷宮裡， 搵人都難搵